\chapter{Conclusiones y Trabajo Futuro}
\section{Conclusiones}
Es este seminario observamos que es posible construir arquitecturas más sencillas siguiendo las bases de aquellas que han logrado una puntuación en diversos benchmarks tales como ImageNet, estudiando con más detalle a aquellos cuya principal característica es su rapidez de respuesta, para lograr realizar tareas en tiempo real. Tal como se ha logrado mejorar la precisión de AlexNet\cite{alexnet} con modelos como Yolo\cite{yolo_9000} y SSD\cite{ssd}. Aún no encontramos lejos de optimizar CNNs que se ejecuten completamente en CPU o en su defecto en dispositivos que no cuente con GPU, aunque este es un problema que se puede aliviar usando servidores con alguna GPU no necesariamente de altas prestaciones. Es posible aún lograr más rapidez usando modelos más simples, pero siempre hay que considerar que tan preciso nuestro modelo se comportará ante nuevas situaciones.
\section{Trabajo Futuro}
Dado que Deep Learning es un campo de investigación muy activo, es inmediato el poder proponer trabajos que aún requieran desarrollo futuro.
Entre los más importantes se encuentra:
\begin{itemize}
\item Trabajar CNN con estructuras de datos, para lograr el reconocimiento de no sólo dos clases como trabaja este seminario, sino también de varias otras como las que propone ImageNet.
\item Reestructurar arquitecturas usando variaciones de ResNet o DenseNet, para lograr una precisión aún mayor, sin perder de vista la rapidez de respuesta.
\item Realizar una detección dinámica de objetos, y no reconocer sólo una cantidad limitada de instancias. Es decir, trabajar con la segmentación de instancias, a una velocidad que podamos considerar tiempo real.
\item El poder encontrar similitudes entre distintos tipos de arquitecturas para apoyarnos en Transfer Learning, que como vimos acelera considerablemente el entrenamiento de nuestras arquitecturas.
\end{itemize}